膠水樽的各種用法

就咁 平時見身邊好多無用水樽 加上本身幾鍾意廢物利用
所以順便集合咗些ideas出嚟俾大家參詳吓 以備不時之需:

1) 水樽擴大照明
日本警視廳災害對策課 教大家停電時，只需在手電筒上放上一個入滿水的透明膠樽，就可以將集中的光線散射開去，照亮周圍。

2) 水樽熱縮膜
亦可以咁樣加熱做簡單接合、組裝物件。

3) 水樽膠匙/剷
Cut普通膠水樽或牛奶樽來當用具。

4) 水樽密封蓋
常見嘅方法，方便保存袋裝食物。

5) 水樽噴咀
花灑式可節約用水，方便洗手/淋花之類。
集中式可唧得較遠，就算唔入水都仲有好多用途㗎~

6) 水樽狗用飲水器
最後唔少得，如果你見到某些狗隻企得耐 或發惡亂吠想打人，可能頸渴。
整完可以放喺佢地面前， 俾佢地慢慢飲， 解暑~

仲可以有好多 例如煙頭熄滅器、紙巾盒呀之類等等...
相信大家都充滿創意 會諗到其他玩法~

btw 覺得日本災害對策課個twitter(@MPD_bousai)都ok好睇 有唔少小技巧可以學習以備不時之需。

例如若停電又無蠟燭，利用吞拿魚罐頭嘅油當成燃料，配上咖啡濾紙/廚紙卷成燈芯點火照明，夠照2-3個鐘頭。

【身近なモノ活用術】

push